[John Linux]LIHKG第一個linux討論貼

乜野distro都可以講下,咁大個台無理由咁少人用linux

讀書有用過 ubuntu red hat centos 做server
覺得centos 最user friendly

大個出黎做野 轉左職做p仔 server野好耐都冇掂過 依家都唔係好記得啲command

留名
不過好似冇咩好講

無mra失色不少...

VPS就Debian同ubuntu，notebook就ubuntu

fedora
以前用kde，宜家用咗gnome幾個月，返公司用windows個陣成日下意識fing隻滑鼠去左上角

有冇用linux mint?

openSUSE 德國嘢有保證

用完Linux 慣咗UNIX-like個穩定
就覺得Windows好虧

但煩咗十幾年仲係upgrade/debug呢啲濕星嘢
最後自然就跳咗船去用Mac
正宗UNIX 開個terminal用啪啪聲

我去外國d conference大部份人都係行ubuntu

只識 redhat, centos

btrfs snapshot

玩過下centos, arch

以前用freebsd

notebook我貪佢硬件支援多，唔使攪咁多嘢

Ubuntu好似係Linux嘅蝗
專做下游嘢 又對上游冇咩貢獻

條友叫極都唔肯黎

咪黎左囉
LIHKGMr.A

點先算對上游有貢獻

desktop linux ubuntu真係最多人用,不過我會係official down左iso後轉gnome

Lubuntu

不過我識嘅 command 應該唔超過10個

VPS平嘢用Linux Server，Windows Server以前要另外俾錢，好撚貴，VPS要求高，效率低，而家叫做有個PowerShell管理員語言，不過OO嘅複雜過閪，收租佬真係學唔識，Mac我未見過VPS嘅版模有，有授權費估都好撚貴

用緊 Slackware

留名，ubuntu

apricity (arch) 留名

manjaro (arch) 留名

成日比開發者屌佢哋好少搞kernel/X嘅嘢
淨係拎人啲技術嚟用

咁多位巴打有冇寫開咩language

利申: C, python, 學緊assembly同haskell

Macbook pro dual boot Ubuntu
另外有係D server 用過CentOS/SL/RedHat
有linux post真好

但冇乜人討論，冇野學

C++, python, matlab, 而家學緊JS

想學咩先
用咗好多年我都淨係識啲好19嘅command

主要都係好似desktop咁用

呢排玩緊rpi3 resbian
多野support
chrome開多左野就hang機
呢個價錢抵玩

RasPi3裝咗OSMC,駁電視機

唔夠ram係咁架啦,chrome真係好食ram

之前用RPI 2嚟做FYP
對得耐raspbian
發覺debian真係好正

做到sd card有bad sector
個OS同啲programs(OpenCV, Python scripts)都行到

留名

rpi3 raspbian

desktop ubuntu16.04
好多野仲學緊

掂過下Dephi, C, C++, Java, Php, Js, Shell
修練緊內功

利申：Arch Linux

其實巴打當唔當bash係language

btw Arch

咁就10年
第一接觸 fedora 係返學時學習需要
之後自己就係屋企裝 debian 同 ubuntu 黎用
各得好好用，只係冇得打機
個時都有因為要打機係以 windows 為主
之後讀書返工加上 d game 越黎越唔岩玩
學改 grub boot menu 最後直頭 set 埋 linux 做 first boot menu
主要用 ubuntu 直到佢強制用 unity
初轉左 xubuntu, lubuntu 係好順好快好輕
操作同 ubuntu 都大致相同都方便
之後發現 linux mint 都 ubuntu base 同 debian base 又試下，覺得 gui 下既操作更方便，咁就開始用佢用到而家

unity有咩問題
MINT又有咩好處
新手唔清楚

召喚mr a

樓上咪係囉，召喚乜𨳊?

主要命令列為主，所以我嚟講乜嘢版本都係咁，由Slackware 3.4.,RedHat 5.2,Suse7.0等等到而家XUbuntu 14.04,都係用命令列多，部notebook13.3"係i3 4gb ram,幾年前係高登買，富士lifebook,冇預裝windows,得個freeDOS，揾隻usb linux試驗boot唔boot到，入埋XWindow,俾錢，忘記好似三千多啲，之前部netbook linux 瓜咗

盲鳩

ubuntu

用開ubuntu, linux mint, 最近試試 Antergos

要機可以KVM passthrough 去win cm

我都係先裝ubuntu desktop再自己轉gnome, unity 真係麻麻地，廢機就XFCE/LXDE

玩開AIX, Red-hat, SUSE

係咪 LIFEBOOK LH532？我都係幾年前買

kali

Korora (fedora) 留名

鍾意用xfce
貪佢夠細夠快
幾十MB搞掂

我想問下你哋有無encrypt個filesystem同埋個bootloader?
filesystem用ext3/4定xfs?

自己用ext4多同無encrypt

FreeBSD撚

屌好撚灰 裝完個Wi-Fi driver search唔到network 搞左一輪都唔得

我都好鍾意FreeBSD同OpenBSD
比linux更穩定
但係真係少人用
好多oracle product都無official support

算，程式語言:一種電腦語言讓程式設計師能夠準確地定義電腦所需要使用的數據，並精確地定義在不同情況下所應當採取的行動。

係 抵玩，用到而家，XFCE圖型桌面綽綽有餘，根本唔使換機，我用嚟管理vps,寫bash script，將CD rip做flac，上網，...除咗股票軟件要用Windows，基本上只用Linux，事實家用裝置中嘅OS以Linux類型最多，router，2部Pi都算係Linux

留名
返工用centos
放工用Fedora
寫c++唔用Linux點都覺得唔係好順手

留名
個sound driver仲係搞唔到

Lm 用過linux mint , Ubuntu
想玩下apricity 但裝唔到

試下裝manjaro

Unity呢，就係Linux界嘅Metro/Windows 8
介面膠唔在講，之前仲內置feedback比Amazon嘅search

Mint用Ubuntu個base加咗好多自己嘅fix，同埋夠穩定

當過咗對Linux/GPL嘅狂熱之後，開始覺得BSD license其實幾合理，同埋冇Linux界咁多原教旨嘅developer

Linus當初唔跟GPL3係合理

有無巴打有考Linux d證書可以分享一下 eg rhce個d

LPI ?

LPI都有聽過
小弟依家翻緊intern
跟senior玩CentOS
呢半年學既嘢比起我自己玩5年Fedora多好多倍
諗住試下去考cert

係咪都係考set server firewall 寫script？會唔會去到compile kernel咁高層次？

compile呢個動作本身唔難；如果清楚哂menu入面每一項細節就
試過custom kernel
第一次由零開始config通常會fail 都係搵番個work嘅setting黎改

可能會考linux system api/abi啲routine call

打唔到機所以唔係長用 淨係識少少
用過CentOS 同Ubuntu
Windows出左 Ubuntu bash之後仲用得少左
Linux 用VM Hardware Accelerate好似差好遠

雖然差唔多六年冇掂

巴打用緊咩distro先

咩公司intern有得埋機咁正

果陣想compile個user mode linux
d option太恐怖放棄咗

system call寫開c/c++都應該無咩問題ge

startup
intern做backend寫c++

呢度有冇人玩過Gentoo

vm 裝過

processing power低嘅機唔啱玩
不過portage勁過pacman

幾吸引
點睇佢叫meta-distribution

多唔多巴打裝linux落usb (persistent installation)

利申 做左partitioning 裝左隻arch linux同時可以擺data

btrfs同 zfs比有乜優劣？

Apracity, Linksys WUSB 6300
行RTL8812
最後索性換隻TPLink落去一吉就用得
但第二個問題又黎
我插左隻USB DAC 係Windows播野冇問題但係去到Linux出會間唔中Lag幾下仲有出得好Random 又係唔知點搞
轉過第二隻Distro都唔得

NOTEBOOK裝Apracity又係冇driver
最後自己裝arch再用Apracity個theme算

monjaro
Linux 4.9 gogogo

有冇巴打有玩Kali Linux

manjaro 有得download 4.9 kernel啦咩？
我唔見有嘅...

仲係rc...

pen testing

利申 玩過 不過冇乜幾可用

終於有

早排dl左個 mint落nb行雙系統玩下
一揀Nvidia gpu就勁熱兼整唔到dual screen，用返intel果個先正常

我個個仲未有4.9用

裝左driver未?

linux mint 最新用 4.8-30

4.8.14-300 @ Korora 25 (Fedora)

distro 提供既 VirtualBox, NDISWrapper 未 support

想係屋企部機裝centos玩下
番新工岩岩接觸到linux

kamui bb都過左黎

幾時有4.9用

AMD CF係KVM用唔用到？
另外有無巴打一齊研究下KVM行SLI

裝左最新果個，就係用Nvidia個driver先揀到Nvidia gpu,一開始 default個 open source driver淨係用到intel

除左ubuntu有咩啱新手
想ui 靚啲
諗住試下用黎做main os 要打機先轉番windows

我覺得openSUSE幾好
但要習慣咩都有好多option比你揀

我都升咗
其實monjaro /arch Linux 洗唔洗再係security方面自己加d野，利申裸跑

我自己就推薦 Elementary OS，一嚟因為佢係 Ubuntu-based，所以好適合新手用；二嚟因為佢嘅 UI 真係幾靚
Link:
(附帶一提，唔少人都唔知喺"Custom"度打$0就可以下載呢個 OS)

gtx 108pm0 Ubuntu 16.04 裝唔到opencv, 未uodate到kepler kernel

有冇rpi撚? 呢排玩緊rpi 當HPC咁用

Rpi ARM based cluster
高技巧喎巴打

最近想做份project 但係好撚stuck
裝dependencies
搵極都唔岩

因為notebook開唔到機，搵左原廠整，換完hdd先發覺上一手起notebook bios加左密碼
而家開唔到機，焗住用ubuntu

一開始用落都幾順手，用左幾日發覺成日有bug
而家ctrl+alt+t都開唔到terminal
libre office又用唔慣
自己又唔多識用commend

我仲有咩理由用linux

之前補習嗰陣阿SIR部機有問題，用唔到，我當住全班同阿SIR講:「用Linux啦！」之後比全班笑

開terminal用Xterm嗰啲就得，你想Ctrl+Alt+F1-8去全屏command line? Office軟件少用唔敢講，不過難度同MS嘅差唔多吧?

唔明點解用唔慣Libreoffice
根本Libre照跟M$ Office未大執ui之前個樣

如果office 2007之前就用office嘅
反而會唔慣最近幾版M$ office

thanks, 咁我改用xterm試下先
libre office方面，與其話難度高唔識用，應該話用起上黎唔就手
要d時間適應

好難形容
實際用上手，冇咩libre office 解決唔到既野
但唔知係唔係快捷鍵唔同左，定係gcin同window既速成有d字唔同位，做文件好似慢左
仲有excel可以將選取左既cell直接複製做圖片，libre未知點禁
仲有以前按完列印，可以直接起預覽列印到調整邊界比例etc，而家都係未知點禁

仲有其他小問題唔多記得

多謝巴打既回應，不過我既問題好似已經唔係linux既問題了

Mb2016 macOS Sierra +refind, 想用USB 裝Linux, 但係出error

有無人知點搞？

[伸手]
我平時做嘢需要用到LaTeX, PDF viewer（最好有edit和文字識別，類似acrobat pro）, excel, Dropbox, google drive, PDF annotation

已知有LaTeX的linux版
Dropbox同google drive正路都會有
Excel主要用vlookup、普通加減functions、自製file link去開同整理部分harddisk files
PDF annotation而家用緊surfacebook嘅drawboard PDF

想知Linux是咪有相關software做到上面堆嘢
有興趣想加入Linux玩下

Complie 左嘅software係咪有copyright問題？

dropbox 有official tools for linux
google 冇 official tools for linux 但有 open source grive
基本功能 libreoffice 都做到

notebook arch+i3報到 4.9開心使用中

用緊Ubuntu
想John printer不過唔太識
Printer: Fuji Xerox DocuCentre 3373

補充，有隻碟但唔知用唔用到喺Ubuntu，插落部機又唔識開

ubuntu server都多人用啦

你上面大部分野都可以online做
pdf annotation 同latex無玩答你唔到

報到

Thanks
已經開心使用中

去 [url]http://127.0.0.1:631/[/url]

新手未用過 如果想係notebook裝linux
點樣裝返d driver?
可以行雙os架可？ windows and linux

linux distribution好多都唔使裝driver,通常要搵既都係sound card/wifi module/ display card 的driver only

返工第一件事將全公司電腦轉哂linux

Notebook用緊arch,rpi用緊kali

已經識得點樣將我啲H-game裝落Ubuntu度，我諗我嚟緊二三月砌新機會轉用Linux

問題係我仲想試埋Fedora......

試囉

唔小心format咗裝Elementary os嘅disk partition
跟住入唔返windows
攞隻windows USB 打Fixmbr都救唔返
有咩辦法 ?
sorry新手唔多識

補圖

整緊個headless 既music player 播youtube,
暫時用緊 youtube-dl 加omxplayer 做。
有咩建議？

點救唔返法？打完段command之後出現咗咩訊息？

自己desktop用arch，公司機就ubuntu
隨身攜帶macbook

wm用開cinnamon
以前試過哂gnome, unity, xfce
因為gnome/unity果d抄mac個ux抄d唔抄d, shortcut又唔同，手指適應唔到寧願用番d近windows傳統界面既野
xfce唔錯但cinnamon外觀fancy d
有朋友介紹我轉i3wm，有無巴絲試過？

如果知道個windows exactly係邊個位開始，可以用任何linux手指寫番個partition table但唔好format new partition，之後再救番個mbr
正路裝左win先裝dual boot，即係win擺前面，你記得割左幾多比linux，就係partition end

幾年前第一次裝linux都試過咁柒剷左個partition/mbr/etc，戰戰兢兢咁最後都救得番
寫partition無乜野，唔好format野你寫錯再黎過都唔洗死
搞mbr淆底既話，寫岩個partition之後應該read到個ntfs partition，係手指個os裝個ntfs read既(driver?)，潛入去幫自己backup先囉
fixmbr我記得要locate到win先
我得幾年前第一次裝果時整炒過一次既經驗，希望幫到你，巴打加油

KDE點睇？

唔該晒巴打
以為個post沉咗自己開post問
完來係因為我裝linux嗰陣冇割個disk partition 俾linux做boot loader
搞到個windows boot loader 俾linux 個 bootloader 食咗
我入咗隻windows usb 喺cmd 打
bootsect /nt60 drive_letter: /mbr
之後fix到了
打返出嚟俾其他同樣情況嘅巴打參考下

介紹下點樣可以o係linux 行windows exe接近原生既表現
可以推動多ｄ人用linux

跟住佢個instruction喺Fedora25裝N卡Driver搞到boot唔到入Fedora是否我柒？

不過好好彩嘅係，我直接裝Steam都可以玩到CoH2，GNOME MPV用起上嚟都冇問題
只係mpv個conf有啲難學，GNOME MPV又冇MPC-HC咁可以即時睇返用乜codec、有冇硬解同即時換字幕......

唔係，裝display driver不嬲都有伏
係，裝display driver要睇樣

裝proprietary driver啦 nouveau成日有問題

我以為rpmfusion嗰個已經係教我裝N記proprietary driver添，乜唔係架？
不過無所謂啦，橫掂嚟緊砌機我都係用A記卡嘅

Using DNF PackageKit
sudo yum install akmod-nvidia xorg-x11-drv-nvidia-libs
sudo dracut --force

想問下有冇咩linux notes比新手睇?
因為想develop d野, 依家用緊ubuntu 16.04
但係我好多command都唔識, 連files放邊都唔知
上網一條條問題search既話, 感覺好散, 愈睇愈亂

第一個command -> man

主力用ubuntu同centos

不過剩係用command line其實用落分辨唔大...

做 dev就有分別架啦
ubuntu 個repo 又新又多

想試 zfs

自用平時用開osx, 同win
server admin 用開linux
裝左個elememtory os 去external usb hdd
雖然一開始setup 好煩，但set 好之後好方便
推幾個app 比大家:
IM: franz (整合web版 wtsapp, telegram, fb, wechat, Gmail)
BT: webtorrent desktop (簡單易用bt client, 非大陸野)
改menu 同dock: menu editor (係app center度)
Media: VLC (唔多講啦)

搞咗好耐就係未搞掂用wine行whatsapp
利申：linux mint新手

想問下dual monitor 既話，個xorg.conf 點打。
同埋想問下xorg.conf係放係邊到。
用緊nvs310同redhat7.2

救命，新機裝Ubuntu、Nvidia1080 driver、同埋相關軟件，裝左足足兩日都搞唔掂，有冇咁難用呀

Mr. A 可唔可以救救我

幾時開第二個討論帖？

仲未搞得掂，剩係個Login Loop都玩死左我

Push

轉用 Manjaro Linux KDE

我用緊Ubuntu但用唔到GUI Desktop
但唔想重裝OS去轉用 Manjaro，有冇唔洗重裝OS既方法？